---
title: Mastodon

icon: icon.svg
image: image.svg
body_classes: title-center title-h1

taxonomy:
    replaces: [twitter, facebook]
    tag: [fediverse, f-droid]
---
**Mastodon** ist das populärste [freie](/nutze/freie-software) soziale Netzwerk mit Millionen von Nutzern weltweit. Es orientiert sich an Twitter, besitzt aber neben einem höheren Zeichenlimit auch eine strikt chronologische Zeitleiste.

Ferner ist Mastodon dezentral organisiert. Das bedeutet: Wie bei Deiner E-Mail-Adresse hast Du die freie Wahl des "Anbieters" (der Instanz). Egal welche Instanz Du wählst, über *@nutzername@instanzname* kannst Du jede beliebige andere Person erreichen - und sie Dich ebenfalls. Das funktioniert sogar über Mastodon hinaus, im so genannten ["Fediverse"](../fediverse).

! **Registrierung:** [troet.cafe](https://troet.cafe) | [mstdn.at](https://mstdn.at) | [mehr deutschsprachige](https://kaptain.info/article/7-deutschsprachige-mastodon-instanzen/) | [selbst betreiben](https://masto.host)
! **Android-Apps:** [Fedilab](https://fedilab.app/) | [Tusky](https://tusky.app/)
! **iPhone-Apps:** [Toot!](https://itunes.apple.com/de/app/toot/id1229021451/) | [Mast](https://itunes.apple.com/de/app/mast/id1437429129)
! **Entdecken:** [Englische Themenlisten](https://communitywiki.org/trunk/)

===